[
    {
        "id": 1663,
        "question": "Genellikle korku ve heyecan verici aktivite sırasında böbreküstübezlerinin salgıladığı etkili bir madde",
        "letter": "A",
        "answer": "Adrenalin, adrenalin hormonu"
    },
    {
        "id": 521,
        "question": "İzmir ile ün salmış milföyden yapılan bir yiyecek",
        "letter": "B",
        "answer": "Boyoz"
    },
    {
        "id": 1364,
        "question": "Bilgisizlik, cahil olma durumu",
        "letter": "C",
        "answer": "Cehalet"
    },
    {
        "id": 1844,
        "question": "PARÇALARA AYRILIP DAĞILMAYACAK BİR BİÇİMDE YARILMA",
        "letter": "Ç",
        "answer": "Çatlama, Çatlamak"
    },
    {
        "id": 1217,
        "question": "Bir devletin resmi para biriminin diğer ülke dövizleri karşısında değer kaybettirilmesi ",
        "letter": "D",
        "answer": "Devaülasyon, develasyon, devalasyon, devolasyon, devalüasyon"
    },
    {
        "id": 1279,
        "question": "Bitkilerden çıkarılan veya kimya yardımıyla çeşitli maddelerden elde edilen kokulu, uçucu sıvı",
        "letter": "E",
        "answer": "Esans, esansı"
    },
    {
        "id": 574,
        "question": "Dönem sonu sınavı",
        "letter": "F",
        "answer": "Final, Final sınavı"
    },
    {
        "id": 578,
        "question": "Dil bilgisi",
        "letter": "G",
        "answer": "Gramer"
    },
    {
        "id": 1446,
        "question": "Rastlantı sonucu olarak, tesadüfen",
        "letter": "H",
        "answer": "Hasbelkader"
    },
    {
        "id": 1962,
        "question": "BİR KONU HAKKINDA KARŞI TARAFTAN ALINAN NEZAKET GÖSTERGESİ İZİN, DESTUR",
        "letter": "İ",
        "answer": "İCAZET"
    },
    {
        "id": 1886,
        "question": "KALABALIK HÂLİNDE YAŞANAN YERLERDE, İÇİNDE BİRÇOK KİMSENİN YATTIĞI VEYA BARINDIĞI BÜYÜK ODA",
        "letter": "K",
        "answer": "Koğuş"
    },
    {
        "id": 983,
        "question": "Deniz kulağı",
        "letter": "L",
        "answer": "Lagün"
    },
    {
        "id": 1849,
        "question": "SAVAŞTA ZAFER KAZANMIŞ OLAN",
        "letter": "M",
        "answer": "Muzaffer"
    },
    {
        "id": 640,
        "question": "Söz, konuşma, söylev",
        "letter": "N",
        "answer": "Nutuk, Nutuk okuma, Nutuk okumak"
    },
    {
        "id": 1001,
        "question": "Erkek çocuk",
        "letter": "O",
        "answer": "Oğlan"
    },
    {
        "id": 662,
        "question": "Yıpratmak, eskitmek, hırpalamak, zedelemek",
        "letter": "Ö",
        "answer": "Örselemek, örseleme"
    },
    {
        "id": 1761,
        "question": "Çalışma saati bitiminde işi bırakma",
        "letter": "P",
        "answer": "Paydos, paydos etme, paydos etmek"
    },
    {
        "id": 683,
        "question": "Yanlış, yozlaşmış, vb. şeylerin iyileştirilmesi veya köklü değiştirilmesi",
        "letter": "R",
        "answer": "Reform, Reform yapma, Reform yapmak"
    },
    {
        "id": 1797,
        "question": "BULUNDUĞU YERDEN ACELEYLE, GİZLİCE VEYA DİKKATİ ÇEKMEDEN AYRILMAK, KAÇMAK",
        "letter": "S",
        "answer": "Savuşmak, Sıvışmak"
    },
    {
        "id": 1056,
        "question": "Karaları çevreleyen ve karalardan sayılan, 200 m derinliğe kadar olan sığ deniz dipleri",
        "letter": "Ş",
        "answer": "Şelf"
    },
    {
        "id": 1847,
        "question": "İRİ İRİ DOĞRANMIŞ İŞKEMBEDEN YAPILAN BİR TÜR ÇORBA",
        "letter": "T",
        "answer": "Tuzlama, Tuzlama çorba, Tuzlama çorbası"
    },
    {
        "id": 893,
        "question": "Kaşındırıcı bir deri hastalığı",
        "letter": "U",
        "answer": "Uyuz"
    },
    {
        "id": 882,
        "question": "At Ve Kısrak Sürüsüne Verilen Ad",
        "letter": "Ü",
        "answer": "Ürek"
    },
    {
        "id": 870,
        "question": "Bir vadi ya da ırmak üzerine kurulan yüksek ve uzun köprü",
        "letter": "V",
        "answer": "Viyadük, vıyaduk"
    },
    {
        "id": 1936,
        "question": "Doğum tarihi ve saati dikkate alınarak yapılan hesaplama ile ortaya çıkan burç",
        "letter": "Y",
        "answer": "Yükselen, Yükselen burç"
    },
    {
        "id": 942,
        "question": "Zirkonyum'un simgesi",
        "letter": "Z",
        "answer": "zr"
    }
]